女朋友生日，我去了社區中心上班

序言:

有時望住d小朋友串串貢真係想一巴車埋去，到底香港d小朋友發生咩事變到冇黎禮貌?

一句細路仔唔識野，你唔係咁小器同佢計下話?就可以將小朋友所犯既錯推得一乾二淨?

咁細既唔識，大既識掛?所謂養不教父之過，教不嚴，師之惰，唔識教就真係咪學人生。

我見證住d怪獸家長點樣將小朋友變成怪獸學生，更將自己極其錯誤既價值觀灌輸落去。

見到d細路串串貢就引番起我以前既回憶，想打個故同大家分享下，希望大家一同見證怪獸小孩如何被育成。

故事橫跨三年的大學生涯，那時候我本住找一份不太討厭的工作的心態投出履歷，竟獲中心安排兩次面試，最後成為社區中心合約員工。

說實話，我對於這方面的知識一無所知，一切建基於我對自己及身邊朋友小時候的印象。小朋友既可愛又帶點害羞，他們令人忘記煩惱，令人瞬間息怒，我將小朋友與一切的正面詞彙劃上等號。

然而，當我上班第一天，一切故有印象產生翻天覆地的變化，這一代的小孩說得上是一群小魔怪。就算不是小魔怪也是被嬌生慣養的溫室小草。就算不是前兩者，也是被父母培養得不食人間煙火的模樣。

歸根究底，父母必須負上最大責任。

我希望將小朋友在社區中心不同面貌與大眾分享，更希望未來為人父母的各位能反思自己的教育之道。

頭盔：以上故事全屬虛構。

【你唔係送咁既野比女朋友，佢會開心咩?】這句話由小六學生講出口。

我凝視著由雪條棍堆砌而成的木屋，自信滿滿地給予女朋友一個驚喜，就連台詞也準備妥當。

【Bb,呢一間就係我地將來既屋企，一個完全屬於我地既私人空間，係屋入面會有焗爐等你可以整好多甜品比我食.......將來......】我對於大家的未來有著無窮無盡的盼望。

我甚至預計到女朋友的反應，她會很開心地給我情深一吻，之後會因為我的誠意而感動流淚。

對於一位連女生尾指也沒有碰過的小學雞，我只是嗤之以鼻，報以一個冷笑。

【你識咩啊，人細鬼大，你又唔係我女朋友，關你咩事。】我報以一個虛偽的微笑。

【關你撚事咩，手都未撚拖過學人扮專家，收皮啦，拜金小學雞。】其實這句才是真心話，不過礙於導師的身份，我不能講出口。

有說，看著小學生吵吵鬧鬧，嬉笑怒罵地於橫街大巷追逐如同一段錄影帶，播放著小時候那個活潑頑皮的自己。

可是，我從現在小孩子身上看不見自己小時候絲毫的特質。我不說普通話，我不會連群結隊凌霸同學，我不會粗鄙無禮。

我總是覺得現在的小學生較面目可憎，當然社會上面目可憎的父母實應記一功。

甚麼父母培養出甚麼小孩的定律如同種族基因論，絕大部份白人生養的下一代也是白皮膚，絕大部份黃種人生養的下一代也是黃皮膚，難道會變成白皮膚嗎?

我們的未來就交予這群操著普通話，性格充滿缺陷又缺乏同理心的小孩，這是真正的無助感。

第一次體會到老師是如此任重道遠，對著這群小學生，性命也打了個九折。

【明仔，你做左功課未?】明仔拿出手機，專心致致地玩著PUBG，把音量調到一個令別人感到滋擾的水平。

【暑假大把時間做。】明仔不耐煩道，沒有看過我一眼。

lm

筆巴

【明仔，你要細聲d喎，其他同學仲做緊功課，睇緊圖書。】他玩PUBG的聲量令我難以忍受。

【阿Sir,玩槍game唔大聲又點聽到敵人d槍聲同槍步聲啊，你玩埋我果份啦。】

【咁你一係帶耳機玩。】

【我都冇耳機。】

為了盡快平息事件，我把私人耳機給予明仔使用，他看了一眼後展露出厭惡的表情。

【拎開啦,部機咁多耳屎我點用。】語

【明仔，你要細聲d喎，其他同學仲做緊功課，睇緊圖書。】他玩PUBG的聲量令我難以忍受。

【阿Sir,玩槍game唔大聲又點聽到敵人d槍聲同槍步聲啊，你玩埋我果份啦。】

【咁你一係帶耳機玩。】

【我都冇耳機。】

為了盡快平息事件，我把私人耳機給予明仔使用，他看了一眼後展露出厭惡的表情。

【拎開啦,部機咁多耳屎我點用。】語罷，整間課室傳出如雷貫耳的恥笑聲。

小朋友衰，代表父母衰，父母咪以前啲小朋友，所以以前啲小朋友一樣咁衰，而以前啲衰小朋友做左父母，代表衰人係度比較容易繁殖下一代，被稱為人生勝利組，毒撚就繼續做好人，然後食屎。

我諗學校教育都做成唔少影響

就連外頭的姑娘也探頭入內，湊個熱鬧。

這群小學雞討厭之處在於不知分寸，把自己的快樂建築於別人身上。

小學雞把整件事於姑娘面前覆述一次，我滿面通紅，眼神避開所有人，狠不得從社區中心的窗戶一躍而下。

姑娘非但未有阻止小學雞，反而展露出討厭的微笑後，逕自離開。

她是我的上司，從社區中心的架構裡卻是職位最低的員工，但也是整個暑期計劃的負責人，他手下有5個員工，我是其中之一。

我納悶地看著故事書，時鐘如同書中龜兔賽跑的烏龜慢慢按步就班地走著，距離下班終點尚有半小時。

小明終於輸了，但他沒有如往常一樣垂頭喪氣，他按下商城充值，購買一個接近300元的禮包，由於電話與信用卡綁定，他只而輸入3位安全碼就能購物。

他純熟地輸入安全碼，把禮包發送給另一位玩家。

【喂......小明你岩岩做咩?】我心中浮現出一點點驚訝。

【課金囉。】小明若無其事道。

【你課成三百幾仲要送比人喎，你屋企人知唔知?】小學雞缺乏理財觀念，自己用還好，但送給別人就是有點過份。

【今日我女朋友生日，我送份禮物比佢姐，又關唔關你事啊?】

小六學生也有女朋友?這個四眼雞丁未免太引人發笑，我不屑地笑了一聲，但礙於身份而未有給予小明進一步傷害。

【你都有女朋友?仲有d錢唔係你，係你屋企人既，你用之前當然要得到佢地既同意。如果你可以憑自己既實力去搵錢，咁就係你既錢。】

我知道對他曉以大義也是白費唇舌，冰封三尺非一日之寒。

小明沒有理會我的話，自己沉醉於遊戲之中。

社區中心不是學校，導師只能維持最低限度的秩序，小學雞清楚了限自己的權利及我們的權限。

但他們對自己的義務卻不太了解。

烏龜緩緩衝過終點，時鐘上的時針指向六時正，家長陸續抵達中心接回小孩。

第一個是小明的爺爺，他滿頭白髮，聲如洪鐘，行動敏捷如同五十歲中年大叔一樣。

小明看著爺爺如同變了另一個人，他抱著爺爺，向爺爺撒嬌。

小孩對老人家的態度分為兩種，一種是目無尊長，呼呼喝喝，一種是撒嬌，在他們面前裝作是聽教聽話的模樣。

然而無論小孩有多少種，老人家也只有一種，就是溺愛自己的孫子。

巴打

【爺爺，我默書連續三次一百分啊!係唔係好叻仔。】

【乖孫真係叻仔，等爺爺獎勵下你!】爺爺撫摸著小明的小平頭。

【我岩岩用左你張卡課金啊!呢份當係送比我既獎勵得唔得!】

爺爺沒有絲毫驚訝與憤怒，臉上依舊掛著慈祥的微笑。

【冇問題，你咁叻仔係應得既。】爺爺對三次默書一百分的小明感到欣慰，好像孫子真的是成才一樣。

小明離開時，他特意調頭向我展示出勝利的神情。

為左生計，我別無選擇，得罪小孩事大，得罪怪獸家長事更大。

既然父母也管不了，我這個兼職導師又知必故作好人?

畢竟工作歸工作，盡好本份不要僭越別人家事就是我的底線。

並不是每位導師也喜歡小學生，同樣地不是每位小學生也是溫純可愛，不會被社會這種職業定型
綁架自己。

為求生計，甚麼也要做。

收拾行裝，鎖好門窗後，我把鎖匙交予辦公室趾高氣揚的褔利員後便離開。

老實說，大家同樣是社福界的底層，為何要苦苦相迫，硬要從我這些兼職員工身上取得優越感?

福利員肥姐身材龐大，左心胸卻異常狹隘，稍一不滿便報以厭棄的眼神，使人心寒。

說回女朋友，她在一家知名的ngo實習，深受上司賞識，幸好她的上司是女性。

老實說，我心裡或多或少也嫉妒她能找份喜歡的工作，說不定畢業後也能回到機構當個項目主任，薪水總比社褔界的底層員工好。

而我只能降低要求找份自己不討厭的工作，好讓生存不至於是活受罪。

推

推一下

【BB生日快樂，祝你越黎越愛我。】我賣弄唇舌，希望給她一個愉快的生日。

【多謝BB。】阿日呷一口果酒，展現出幸福的笑容。

【阿成，出年我地就畢業啦，你有冇諗過我地既將來?】將來，阿日罕有地談及將來。

幸好，我對於將來早有準備。我把事先包裝好的木屋放在她的面前。

【呢一個，就係我地既將來。】我情心款款地凝視她。

【阿成，我係好認真咁為我地將來打算。】

hi巴打

岀文岀文岀文

【所以我好認真做左大家既將來，你拆黎睇下。】我握著她那雙纖瘦的手，一起拆開木屋的包裝。

當所有包裝紙似是洋蔥的外皮被我們剝開時，我的眼睛盈滿眼淚，想到未來的家，胸中的情感油然而生。

【呢一間就係我地未來既家。】

【阿成，呢份禮物砌得好靚，但係我地將來要擁有自己既家係好難既事。】

【有幾難?我地可以抽居屋或者公一份婆一份，再唔係可以租樓都得。】我相信船到橋頭自然直。

【買樓，唔係好似堆砌一間咁既木屋，唔係話努力幾多就一定會有回報。】阿日嘆了口氣。

【係你眼裡可能你莫名奇妙，一文不值，但對我黎講，呢一份禮物係代表我既心意!】

【我好感激你為我付出既一切，但我已經大個，我希望同你一齊為將來打算。或者我地應該冷靜下思考大家跟住要點行。】說罷，阿日遺下木屋逕自離開。

從那一刻起，我意識到每個人都有將來，只是男與女對將來的定義都不太一樣。

用一個簡單點的形容詞就是不成熟。

生與熟要分開是常識吧，正如老媽子也懂得把生豬肉與隔夜菜分開放，最終的結局也是分開。

我總不能要求女朋友四年如一日永不成長，也不能強迫自己即刻變大個。

是夜，輾轉反側，徹夜難眠，一來女朋友的冷靜期令我徬徨無助，二來明天開始的暑期班令我焦慮不安。

暑假班的設計是把約30名小一至小六的學生一共安置於一間大班房，再由五位導師共同看管，除了溫習及吃飯時必須返回小組，其他時間的活動方式一律彈性調整。

至於導師工作就是從早上八時至晚上七時半，從早到晚按照社區中心的計劃安排不同行程予小朋友。

所謂按照社區中心的計劃，是指中心早已安排活動類型，舉例是煮食班，魔術班，畫畫班，導師就要自行分配負責甚麼活動並構思當中內容。

假設導師強項是足球，而他完全不懂煮食，也不能以足球班取代煮食。

一切要以小朋友能夠生存並向他們提供最底限度的服務為依歸。

正如我在社會中也只是掙扎求生存，絲毫談不上生活。

中心只是一間屋邨社區中心，小朋友的家庭背景也大多是公屋出身，除了少數個別例子，但這群少數也不是省油的燈。

我被安排負責的活動全都是甚少接觸，所以對我而言還真是傷透腦筋。

星期四是每星期唯一一天不需導師費神安排活動的日子，是日為戶外活動日，由社工安排行程，導師只需在旁看顧。

這又是另一項挑戰，小朋友總愛在街上跑跑跳跳，但我最怕就是他們闖禍，他們的破壞力實不容忽視。

每當小孩闖禍時，小朋友通常不需負上責任，而家長會把責任全歸於導師，從不反省自己的教育方法有否出現問題。

的確行文用字有啲學校作文feel

Lm支持

我會盡量減少怨氣
多謝巴打提醒

早上八時，五位導師集合，聽從項目負責人黑妹的簡介。

距離九時的迎新大會尚有一小時讓我們作最後的心理準備，順道認識彼此。

在此先簡單介紹另外四位同事，兩男兩女，將會是未來一個半月的緊密伙伴。

鯊魚sir,據他第一次見面的解釋，朋友稱他的嘴巴很大而且很惡因此有了鯊魚這個別稱。事實上他對待小朋友真的想鯊魚，但內心對於這個界別是嚮往的，有心報讀高級文憑加入社福界。

肥仔sir,他只是微胖，但臉形卻如同球體，社工系學生，口裡說著小朋友的事非，但深受小朋友的愛戴。

民民姑娘，就讀幼兒教育，對小朋友充滿愛心，但也認同中心的小朋友是一群小魔怪，每天花盡心思控制他們。

最後一位是冬菇姑娘，剪著一個冬菇頭，有著男性不拘小節的性格，容易發脾氣，實際上也處處為學生著想，可惜時常被上司黑妹針對。

捉啲小朋友黎虐打，搵啲怕羞嘅黎排斥，再笑死佢，咁先好玩。

咁又唔會，我都係有碗話碗

至於我們五人關係卻樂也融融，大家有著共同目標，沒有利益衝突，最重要是平平安安度過合約期。

【各位同事，你地記住一切既行動必須以小朋友安全為依歸。】黑妹指著員工守則，再三提醒。

背後所帶出的訊息是以社區中心的聲譽為依歸。千萬不要令中心添煩添亂。

【仲有男導師如無必須就唔好同女性小朋友接觸，雖然大家都填寫左性罪行調查紀錄，但只係代表你之前冇犯罪，唔代表之後都一定唔會。】黑妹以極不友善的目光掃視男同事。

性罪行記錄是每個涉及小朋友的工作崗位也會要求取錄者提供以上記錄，證明沒有干犯性罪行。

僱員需手持機構轉介信，電話預約到警察總部申請性罪行記錄，費用為一百二十元。

黑妹話音剛落，各位男同事展露出不滿神情，不滿她假定所有男士也極可能非禮小妹妹。

男人咸濕乃千古定律，但我相信大多只會對女朋友咸濕，在你情我願而且不需負上法律制度下咸濕。

不是我們自制能力好，而是十居其九的男性也是有色膽但無膽付諸行動，或者是沒有條件咸濕。

絕少男人會對小朋友產生非分之想，最起碼我沒有。

我們更高尚，我能確保自己的思路是正常，絲毫提不起對小女孩的興趣。

【各位男同事，我咁講都係想保障番你地，話說幾年前有位男導師好中意拍學人肩頭，完全唔識避忌，後來有個女仔投訴比阿sir掃背脊，初時個女仔一口咬定係阿sir做，仲話自己冇講大話。】黑妹手舞足蹈，似是氣憤難平。

【個導師好彩，有學生做證話佢果日冇掂過果位女仔，而且睇番閉路電視都唔見男導師行過去果位女仔到，到最後個女仔坦白交待一切先真相大白。】

【咁點解個女仔要屈sir?】鯊魚sir嚴肅問道。

【因為個阿sir成日鬧人，搞到個女學生好憎佢。】

瓜田梨下，盡量避免與女生親密接觸是社區中心第一大守則。

LM
同樓主一樣係青少年中心返工
真係好想煎巴啲𡃁仔

路慢慢啊巴打

晏d出

黑妹幾投影片換了一張又一張，第二部份簡單介紹面對小朋友衝突時即時處理方法。

以上方法只適用於初步處理，後續心理輔導將交由社工跟進。

直到後來，我慢慢了解小朋友的問題經我們處理後就沒有然後了，漸漸地，我開始肩付了更多責任，我知道不好好處理，事情定必產生後續影響。

【以下都係社區中心曾經發生過既個案，考下大家要點樣處理。】

【第一單，兩個小朋友係課室發生衝突，大打出手，各位會點處理?】黑妹掃視眾人，但眾人未有如社區中心般的小學生擁躍舉手回答。

舉手作答是件很奇妙的事，人越大所知所學的越
多卻越不敢回答問題，似是寧可不答也不願錯答。

不得不把一個服字寫給不理對錯也勇於發問與回答的小朋友，相比下，他們的導師卻相形見絀。

【首先要將佢地同其他同學分開，因為群眾因素好難令學生有足夠空間平伏情緒。我會將佢地抽離課室然後分開佢地。】民民姑娘說。

【如果果兩位小朋友都唔肯離開呢?】

【我會疏散其他小朋友到其他地方，等佢地兩個慢慢冷靜。當佢地冷靜後，首先要個別輔導，之後再營造機會比佢地和解。】民民姑娘說得頭頭是道，而我只懂點頭附和。

此前，我對於小朋友的應知只限於功課輔導班短短個半小時，而則重點亦在於能否完成功課而非能否做一個好人。

說實話，小朋友能否做一個好人，並不在我的考量之列，我對他們的要求就是學校對導師的要求。

【講得冇錯，面對衝突最重要係分隔人群，令當事人有足夠冷靜空間。】黑妹轉動原子筆，微微點頭。

小朋友又唔係白痴，洗鬼咁多人理咩，越係搞大件事咪越衰。啲大人咪一樣成日喺街度大叫大嘈，又唔見有人走去疏散或輔導?一有衝突，啲花生友圍住晒不知睇得幾開心。小朋友真係慘，做咩都俾人管住晒。

有時對小朋友既教育，好多都難以理解，正如大人聽到小朋友講粗口會又打又鬧，學校又留堂扣分，但係大人講呢?又唔使扣人工

【第二題，A小朋友指責B小朋友偷左佢十蚊，證據係佢手上有一個十蚊銀，A一口咬定呢個就係佢唔見既十蚊，並指出見到B企左係佢唔見十蚊既位置到拎住個十蚊，而B小朋友就話無，佢只係咁岩拎住十蚊，你就會做。】

【涉及金錢既事，係唔係需要報警呢?】黑妹接著情景題問道。

【又唔使報警既，我相信社區中心同埋家長都唔想搞大件事。】修讀社工的肥仔Sir以些許嘲諷的語氣答題。

【咁你認為要點做?】黑妹嘴色微微上揚。

【錢呢樣野係冇記認，紙幣都可能有number可以識認，但十蚊銀根本認無可認。加上果位A冇親眼見到B偷左或者係地下拎起個十蚊銀，所以投訴絕對不成立。我會同A講，幫佢留意下有冇人執到個十蚊。】

【講得幾岩，面對呢d情況，同事係要識得點樣即時處理小朋友既投訴，唔好比小朋友覺得唔公平，驚動到家長就會好麻煩。】黑妹似是很喜歡肥仔sir。

【第三個個案，今日搞烹飪班，距離5分鐘就食飯，但手上仲有豬排未煎，你會點做?】

【我會盡量安撫小朋友既情緒，叫佢地耐心慢慢咁煎。】這條問題應該難不到我。

肥妹露出一個疑惑神情，對我的答案不太滿意。

【小朋友好重視遊戲時間，如果遲左佢地會好唔開心，你真係要佢地慢慢煮?】

烹飪班不就是要小朋友學習處理食材嗎?負責任也是他們最應該學習的一環，慢慢完成自己的工作又有何不妥?

【但佢地煮到一半......冇理由要佢地出番去等......】

【所以導師見到冇咩時間就應該拎番黎煮，幫佢地完成最難既任務。豬排唔熟會好大件事，小朋友出事，我地會好麻煩，所以大人煮番就最好，確保一定熟哂。提提大家，要開大火煎，唔好慢慢煎，好唔好食，靚唔靚唔重要，最緊要係熟啊!】黑妹每句說話衝我而來，以凌厲眼神警告著我道行還未夠。

【今日講住咁多先，八月仲有一次員工訓練，到時大家再互相交流下心得。】黑妹收起電腦，並指示我們回到課室準備。

暑假班的課室位於三樓，半層是大課室，其餘空間是洗手間，廚房以及活動室。基本上進入三樓中心大門後，所謂的戶外空間只剩下一條狹而短的走廊。

三位家長早已在三樓大門等候，距離開放時間尚餘半小時。

【各位家長，依家距離中心開放時間仲有半個鐘，所以麻煩你地要係門口再等一陣。】民民姑娘露出幼稚園老師應有的溫柔。

家長對於民民姑娘的說話卻不太領情。

有冇巴打睇緊

我
做社工真係辛苦 之前成日聽朋友呻
個故加油 生活都加油

thx巴打

Lm

push

我識得一個社工，佢成日都想證明我有精神病，有時重會偷我櫃桶啲書同搶我書包。

有冇諗過轉社工?
巴打係學生?

聖文德書院個社工，不過幾年前嘅事喇，果陣啲人成日都懷疑我有暴力傾向。

我識得啲社工都係死肥婆黎，成日想同我隻揪咁款

不得不承認有d學校社工係冇咩用

hi巴打
晏d出文

再push

【阿Miss，其實我趕住番工，反正你地都咁多人係到，點解唔可以比小朋友入去坐住先?】家長A語帶不滿。

【係囉，好鬼死熱啊!點解呢到唔開冷氣架!】小喊包說道。

我為他改了個別名叫小喊包，他是小三學生，平日愛大聲說話，而且語甚囂張，但每當與別人起衝突而處於下風時，就會大哭一場。

根據我非正式統計，他在暑假班共哭了五次，成為全班之冠。

【呢位先生講得岩，我地落到二樓中心counter，佢地就趕我地上三樓暑假班，上黎唔係問題，要我地罰企埋一份先係問題。點解中心可以安排得咁差?】家長B的食指於空中飛舞，指斥著中心各種不是。

【係囉，都話左唔好黎依d中心架啦。安排差到咁，係屋企睇電視仲好。】公主以一面不屑的容貌看著我。

公主人如其名，性格如同公主一樣，喜歡指指點點，對周遭一切事物都可以挑剔批評，而我就是其中一個被他挑剔最多的導師。

順帶一提，她的容貌卻與公主扯不上半點關係。與其說是公主，倒不如說公主病。

對著不知天高地厚的小朋友，只有一笑置之，這是我對他們的策略，我從不要求自己要在短短個半月教好他們。

【不如咁啦，我地都知各位家長辛苦，不如入去坐住先。】冬菇姑娘安撫道，其他導師沒有反對。

【咁我地交個小朋友比你，你帶佢地入去坐住先，我地趕住番工，唔該哂。】家長A看著手錶，焦急說。

【好啊，等陣再見。】冬菇姑娘將三位小朋友帶到課室，讓他們坐下來。

puah

【開電視!】小喊包叫囂。

【開電視?】民民姑娘反問。

【我地朝朝都睇電視，上年都係咁樣。】公主高傲道，雙手交疊胸前。

回想十多年前的我，獨守兒童乃等閒事，假期就是由九時開始一直看電視，父母回家後便一同收看，直至睡覺為止。

九時看交易現場，看著女主播說著一堆奇奇怪怪難以明瞭的數目字與專業述語，十時看半小時的七，八十年代古裝連續劇，十時半與十一時半則是過往在黃金時段播放過的連續劇。

吃過杯面後，是時候收看都市閒情，看著一大堆在我的年齡不會接觸到的資訊，我不覺訥悶而是好奇。

總之而言，我的童年充斥著電視，甚至連教育電視也能倒背如流。

烏龍神探，分數王國，成展權，細菌大會等等。

申請性罪行記錄係105蚊喎

仔細唔記得左，只記得用發達通比，仲要電話預約

【上年?你地上年都有參加?】民民姑娘問道。

【我就第五年，喊包就第三年，呢到我地仲熟過你，以前西門哥哥一定會開電視比我地睇，如果佢係到就好。】公主用那雙傲慢的眼神看著民民姑娘。

有時候，我挺討厭別人拿以前的人作比較，就像女朋友告訴你，以前他的男朋友多麼無微不致，似是批評你做得不夠好。

我們幾位導師做得不夠好嗎?

【無問題，但你地要安安靜靜睇電視。】肥仔Sir按下開關，電視播映著83台的互動新聞。

【我地要睇youtube啊!】小喊包拍拍桌子。

【肥仔sir,如果比老細睇到會唔會有問題?】我在他耳邊輕聲問道。

其實呢類型既文都幾好睇
但未必岩現今既人口味
所以樓主唔洗不停自推等人睇到
努力啲寫好啲等我地追開既人期待下

我都想多d人睇到，咁先有動力

我做呢啲中心做左五年，都未試過好似樓主咁說教或者係想打鳩啲細路仔
同細路講野係要有技巧，重點係你個心態點擺法